
\beginsong
\songname{Šípková Růženka}
\songautor{Jiří Schelinger}

\addtolength{\parskip}{-2pt}

\verse
Ještě [Ami]spí a spí a spí zámek [G]{}šípkový,
[Ami]{}žádný princ tam v lesích [Emi]ptáky neloví.
Ještě spí a spí a spí dívka zakletá,
u lůžka jí planá růže rozkvétá.
\endverse
\refrain
[C]To se [D]schválně dětem [Ami]{}říká [Ami, F]{} 
aby s [G]důvěrou šli [C]spát, k[Emi]lidně spát,
že se [Ami]dům probou[G]zí a ta [C]kráska proci[F]tá.[Ami/E]{}
[Dmi]Zatím spí tam [Emi]dál, spí tam v [Ami]růžích.
\endrefrain
\verse
Kdo jí ústa k ústum dá, kdo ji zachrání,
kdo si dívku pobledlou vezme za paní?
Vyjdi zítra za ní a nevěř pohádkám,
žádný princ už není, musíš tam jít sám.
\endverse
\refrain
To se schválně dětem říká,
aby s důvěrou šli spát, klidně spát,
že se dům probouzí a ta kráska procitá,
zatím spí tam dál, spí tam v růžích.
\endrefrain

\verse
[Ami]Musíš přijít [G]sám, nesmíš [C]věřit pohád[F]kám,
[Dmi]{}čeká dívka [G]dál, spí tam v [Ami]růžích,
[Dmi]{}čeká dívka [G]dál, spí tam v [Asus4]rů \enspace-\enspace [Ami]{}žích.
\endverse

\addtolength{\parskip}{+2pt}

\endsong
